（估國家）7歲女患癌2年 親母拒救攜子捲救命錢出走

01月12日(五) 14:23
東網電視

「媽媽和弟弟去哪兒了？」遼寧丹東7歲女童欒孟遙，2015年確診患上罕見「兒童癌症」神經母細胞瘤，一直接受治療至今。惟其母近日不同意繼續治療，被丈夫摑了兩巴後，更帶同7000元（人民幣．下同，約8432港元）醫藥費，及1歲的兒子出走，至今杳無音訊。

中國傳媒報道，自從女兒生病後，38歲的父親欒景海就辭工，每天陪女兒治療。為了治病，一家已花掉60萬元（約73萬港元），家中一貧如洗，且尚欠親友約30萬（約36萬港元）。惟欒孟遙未見起色，目前仍在瀋陽盛京醫院留醫。

欒景海透露，醫生建議他帶女兒到北京接受第二次手術，他遂於周日（7日）與妻子商討。惟其妻認為此舉並不理智，直指為女兒治病猶如「無底洞，永遠也填不完」，但欒景海堅持「賣房賣地，砸鍋賣鐵，咱也得給孩子治病」。

為此，兩人發生爭執，欒景海一時衝動打了妻子兩巴，妻子即離家出走，且拒絕接聽其來電。欒景海坦言後悔打了妻子，但仍希望妻子可面對現實，繼續讓女兒治病。多日不見母親的欒孟遙，至今不知道母親已放棄她並「離家出走」，坦言很想念母親。

好驚老豆撐唔住

個女真不孝

家門不幸

分分鐘誤疹 出國睇症係有得醫

俾假希望最慘

唔好轉戰香港呀，深圳已超越香港

落後國家點解咁多呢啲病
我覺得係佢地食開元素表

Cancer依d野其實都係睇彩數
人口愈多自然愈容易聽到依d case

基因同居住理境污染都有關

唔係單純彩數咁簡單